點看待歐陸式research master同埋香港/英制mphil既分別?

mphil睇香港似乎係重心完全係research方面, 一個sem可以take得1-2個course, 2年都係集中係research到, 入學之前就已經要搵定老細, 基本上入得既都應該一大部份都係aim PhD
歐陸嗰種research master同mphil一樣都係讀兩年, 不過第一年似係taught master咁, 狂讀course
第二年一樣有人會讀好多course, 但多數集中research, 通常第一年年尾先搵research group
例如德國就好似全部都係咁, 而冇乜mphil呢種咁偏重research既模式
但係個缺點就係PhD既年期會長過英國同香港, 香港好似一般如果完咗mphil三年搞掂, 但德國就起碼四年
香港英國有得直入PhD四年搞掂, 但德國就好似冇得直入PhD, 所以master + phd都要最少六年
但係咁樣應該會令無論讀完master就出嚟industry既人, 定係上PhD既人, 個知識基礎都會厚好多?
research master > taught master (但research經驗技巧/connection上, mphil>all)
research master + phd > mphil + phd (其他條件相同)
可唔可以咁理解

不過mphil同時做助教收人工, 係ug個知識根底可能會紮實啲, 如果以後從事教學相關既工作都會有優勢啲?
讀pg好多時都唔代表ug啲嘢記得晒

哪有時間你老母
有studentship每個月萬中到(未減學費)

係架 但你個field的野會熟d

好多時唔係冇得你揀, 一定要你做TA架咩
歐洲research master就慘啲, 除咗個別少數例外 (呢啲成績requirement通常嚴格好多), 都唔會有studentship 見到有人一年畀十五萬喺瑞典讀呢種master
德國法國呢啲係免學費, 不過都係冇studentship, 唔做part time冇得自給自足 (佢哋啲TA好似全部都已經有PhD title, 功課同tutorial都係佢地帶)

咁就無辦法啦迫住要做

between出面其實有個PhD集中post
入面成堆痴線佬 一定解答到你

其實德國嗰堆融入得好過法國同英國嗰堆, 好似係

歐陸會用返research master 其中係因為佢地以前得5-6 年制既diploma,讀完就係master degree equivalent

日本/台灣/韓國/中國都係行research master 係因為以前日本教育跟德國，到左宜家剩係ug 改成liberal art,pg 都係跟德國mode

而美國自己大改過本身英式既教育體系，自成一角，但係美國影響力大，好多人follow

咁你點睇呢兩種制度既優點缺點, 或者佢地serve既purpose既分別

美式：

你自由揀course,冇咩太大限制，只要你fulfill 到哂requirement 就得
好多人為左名氣/錢/朋輩壓力揀左d唔鐘意讀既program,歐陸式好多時要由頭再讀起，好浪費時間；相反美式可以grad school 大跨領域（e.g. English literature -> Molecular biology),可能都要補返一兩年additional ug coursework,但起碼叫做讀緊grad school
醫療科/法律放grad school,呢點好重要，ug制度下太多人為錢/面子/身邊壓力而讀，質已變，pre-med track 亦都解放左d精英中學生ug揀科既問題
時下既跨領域優勢，唔駛多講，仲有所謂既combined bs/ms program，四至五年拎哂兩個degree

general requirement 既 workload 重(自己都suffer 緊 ），中英文都算，GE course 就真係投哂降，相信應該有人會有同感

med school law school 競爭會仲恐怖，包括相關既ug major 既競爭

對於淨係想讀果科既人黎講，liberal art 係好撚煩，因為你d課程好多都唔係tailor made 比你個科既人讀，加埋d general/faculty requirement 會想死

極少有tutorial class,冇study group/自己讀極都唔識又冇時間問TA 就可以玩完

歐陸式：
淨係讀果科，仲要密集式咁讀，可以focus 係果科度乜柒都唔駛理，更加唔會有GE 阻住你，大部分course 都係tailor made 比你果科，唔會讀多亦唔會讀少

一般三年制，比美國快一年，時間就是金錢

你係循序漸進咁讀，唔會一個course 一個課題，一個course 可能會幾個領域既野都學d，之後part 2 part 3 etc.

tutorial 不解釋

抵制grade inflation，當然呢個係雙刃劍，睇你點睇

你揀唔岩科就好撚慘，轉科由頭讀過/夾硬讀完再graduate entry

除非你主動接觸，唔係的話學科外其他學科既知識好有限

d course 接近1個assessment-based，你一個semester 既努力就係靠一個final exam/project/essay 黎判斷，本身係勁既可以衝一兩個禮拜就得，本身唔勁既會好大壓力，因為你冇continuous assessment 去令你一路improve

多數預你讀埋master，尤其Science / Engineering，課程設計極大連貫性，唔讀會斷緊截

美式大部份同意
但如果想讀醫 絕大部分人ug已經讀緊相關major
我間u冇tutorial class但有TA time

好詳細, 不過其實我主要想問既係master, 喺research同industry上既優劣 係咪research master會係industry上強啲, 因為知識量會闊啲同多啲 (多coursework既關係), 而mphil就偏向research或者r&d post

喺香港出身去歐陸讀master都應該幾chur, 因為佢哋冇乜GE, 集中喺自己嗰科, 本身主修個水平應該高好多
我比較過我哋同佢哋既bachelor course的確係佢哋既深好多, 理論性強好多
冇得比 (內容深度上, 如果考試上就視乎大學, 有時佢哋course教既嘢同功課同考試可以係三樣唔同既嘢)
例如physics佢哋係year 2就用Landau, ug first course用pg書, formulation有咁abstract得咁abstract
我覺得GE呢啲應該畀學生自由度大啲, 逼人讀啲垃圾course真係浪費青春
香港啲大學既compulsory中文英文course簡直係垃圾中既垃圾

同埋偏向讀書多過研究既人應該會好like歐陸master既模式
香港taught master呃錢, 時間又短, 讀嚟多數冇乜用
mphil又要你畀好多時間research甚至教學, 冇乜嘢讀自己field以外既嘢既時間
research master其實合我呢啲人既胃口
即係又擴大到知識面, 同時又訓練到research能力, 亦都廣受認可, 又可以出industry又可以上phd, 進可攻退可守, 結合咗taught master同mphil既優點
佢哋既elective course既選擇真係非常闊, 香港
第一可能資源多, 第二係for pg有concentration既人狂take course

中大淨係強制既中英文都五個course 仲有IT (呢個真係究極垃圾), PE
真係黐撚線, 完全係浪費人時間

香港taught master個存在目的我真係摸唔透 除咗幫政府提供引入大陸學生畀佢哋長期居留既捷徑

老實講我見到中大PE 計credit 都打左個突

利申：都有PE 但係0 credit

唔係運動撚會唔會爛grade?

其實香港可以學英國整integrated master programme e.g. MEng MSci MPhys

純coursework 又唔係conversion 既master 都唔知有咩意義，起碼點都有project / dissertation 先

一係就跟美國，可以揀thesis option 定 non-thesis option